**2328. – Jasione perennis** Lamk. – Plante vivace de 10-40 cm, verte, à //souche émettant des stolons //terminés par une rosette de feuilles ; tiges simples, dressées ou ascendantes, nues et glabres dans le tiers supérieur, feuillées et un peu hispides dans le bas ; feuilles glabres, ciliées, planes, entières, oblongues-lancéolées, obtuses, fermes, non épaissies aux bords ; //folioles de l'involucre ovales, atténuées et ciliées à la base, glabres, ordinairement fortement dentées en scie ; //fleurs bleues, en têtes de 15-25 mm ; //calice glabre, à lobes en alêne 2-3 fois plus longs que le tube. //
Varie à plante naine de 3-8 cm (var. pygmaea G. G.), à tiges diffuses, grêles, arquées-ascendantes, têtes petites (J. carioni Bor.).
Pelouses sèches et rocailleuses des montagnes siliceuses : Vosges, Côte-d'Or, Morvan, Lyonnais, Cévennes et Plateau central, Pyrénées ; Corse. – Espagne septentrionale, Allemagne occidentale. = Juillet-août.